【大灣區】林鄭稱有份草擬綱領 否認香港被規劃：蘇州過後無艇搭

《粵港澳大灣區發展規劃綱要》出台，提出要令港澳融入國家創新體系，但有意見認為綱領反映香港全面「被規劃」。特首林鄭月娥今早稱《綱要》是由國家主席習近平親自謀劃「層次高、範圍廣、內容廣泛」的發展大框架，香港由最開始已有份參與草擬，故不是「被規劃」，而是積極主動參與。她引用習2017年訪港時曾稱若香港不能善用這些機遇，將會是「蘇州過後無艇搭」。

林鄭稱《綱要》的指導原則已說明落實措施時，亦要全面準確貫徹落實港澳一國兩制，但承認有一定挑戰性，包括政策要符合一國兩制要求。對於有意見認為《綱要》內容空泛，她就反駁《綱要》屬指導性框架文件，應待有正式措施出爐後才作全面客觀地評價。她稱粵、港、澳三地政府首長周四將聯同中央發改委及港澳辦官員主持《綱要》宣講會，希望能引發各界加深討論及提交進一步意見。

宣講會將於周四上午，在香港海洋公園萬豪酒店舉行，國家發展和改革委員會（簡稱發改委）副主任林念修將會致辭，行政長官林鄭月娥、廣東省省長馬興瑞與澳門特首崔世安都將分別作主題演講。發改委地區經濟司司長郭蘭峰會簡介《綱要》。被問到如何確保本地人才日後不會流失至大灣區，林鄭就稱香港作為國際化城市，各間大學一直在全球吸納國際人才，大灣區只是為港人提供更大的發展空間，「未去到一個地步係幾多人去、點樣去。喺具體措施制定會考慮本地需要，唔會香港唔夠都安排啲人去大灣區」。

全國人大常委譚耀宗今早在電台節目中表示，即使香港不是大灣區龍頭帶動城市，但仍是4個重要的推動城市之一，宣講會在香港舉行正是凸顯出香港在大灣區規劃中的地位。他指香港有本身優勢，但要「搞好啲」，例如創科上香港科研人員只是「從理論到理論」，將其商品化不是香港的優勢。

被問到融入大灣區會否削弱本港優勢，譚指目前不是要改變一國兩制遷就大灣區發展，香港現有特色不會改變，也不會成為與其他城市一樣的內地城市。對於外國擔心歐美企業的敏感科技日後會經由大灣區非法轉移至內地，譚稱為免落人口實，有關部門會把持得很好，「有啲限制、有啲規管，咁咪得囉」。

對於林鄭自稱代表香港參與大灣區規劃綱領，民主派議員毛孟靜批評林鄭並無獲巿民一人一票授權擔任特首，形容林鄭自稱代表港人參與《綱要》談判的說法令人失笑，「唔只香港被規劃，香港人更被代表」，質問林鄭：「對唔對得住香港人？」毛又批評《綱要》侵害和衝擊「一國兩制」，長遠目的是要令香港消失，「到2035年，香港嘅『一制』就會消失」。

人民力量議員陳志全批評林鄭一面倒唱好大灣區，指政府未炒起大灣區這「概念股」前，已有港人在大灣區投資遇到問題，直指《綱要》不少內容匪夷所思，如醫療方面提出研究開展「非急重病人跨境陸路轉運服務」，探索在指定公立醫院開展跨境轉診合作試點的建議，明顯未有考慮到香港的承載力，令港人十分反感，「香港現時醫療爆煲，公立醫院都要加病床，林鄭提出呢樣嘢，你無嘢吓嘩？」

此外，運輸及房屋局今日（2月19日）與中國民用航空局在北京簽訂備忘錄，落實擴大《內地和香港特別行政區間航空運輸安排》。運房局局長陳帆表示，今次簽訂備忘錄，有利落實《綱要》中提出鞏固提升香港國際航空樞紐地位、強化航空管理培訓中心功能，又指新協定不但可擴大內地與香港間的航空運輸及多式聯運安排，亦同時呼應《綱要》內提出要建設大灣區世界級機場群，為大灣區航空基礎設施互聯互通塑造良好條件。

原來如此

同蘇州有關嘅仲有...蘇州屎

浙江人去蘇州搭艇好近
唔阻你la!

淋病佢捉你上艇

還我97前香港......係香港呀!係香港呀!係香港呀!係香港呀!係香港呀!係香港呀!係香港呀!係香港呀!係香港呀!係香港呀!係香港呀!係香港呀!係香港呀!係香港呀!係香港呀!係香港呀!係香港呀!係香港呀!係香港呀!係香港呀!係香港呀!係香港呀!係香港呀!係香港呀!係香港呀!係香港呀!係香港呀!係香港呀!係香港呀!係香港呀!係香港呀!係香港呀!係香港呀!係香港呀!係香港呀!係香港呀!

唔好同我講咩撚野大灣區!!!!!!!!!!!

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。